[台灣救地球系列] 台灣包機「順便」載84名日本、新加坡旅客離開秘魯

為了防疫，秘魯16日起暫停陸海空所有國際運輸，導致包括149名台灣人在內等外籍旅客滯留秘魯。在台北時間29日起飛的第二班台灣包機，除了接送台灣人之外，也載送日本、新加坡、美國、馬來西亞等4個國家滯留在當地的外籍旅客一同撤離。為此，日本台灣交流協會和新加坡外交部長都特別在臉書發文，感謝台灣幫助。

《中央社》報導，秘魯政府15日晚間宣布，自16日零時起全國進入緊急狀態15天，並全面暫停陸海空及河運的國際旅客運輸至31日，導致秘魯境內的外國旅客行程受阻。

為此，外交部協調讓滯留秘魯的台灣遊客，先包機前往第三地，再自行轉機回台。外交部日前表示，滯留祕魯的149位台灣人，已經有72人已經自費搭乘商業包機，於台北時間19日晚間自首都利馬起飛，經美國邁阿密回台。

而台北時間29日凌晨4時自秘魯起飛的第二班包機，不僅運載55名台灣旅客，也順道載送新加坡、日本、美國等4個國家的旅客。

《中央社》報導，外交部發言人歐江安台北時間29日表示，55名滯留秘魯的台灣旅客，在駐秘魯代表處協助下，已在台北時間29日凌晨4時，順利自費搭乘南美航空（LATAM）商業包機離開秘魯，並於上午10時抵達美國邁阿密，接下來將各自返回台灣或待在美國。

歐江安表示，這架包機先在秘魯著名旅遊區域庫斯科市（Cusco）接載38名台灣乘客，並中途停留秘魯首都利馬（Lima）接載其他17名國人後，再飛往美國邁阿密；包機同時搭載日本等國共84名同樣滯留秘魯的外籍旅客，全班機旅客共139人。

根據《自由時報》，這84名外籍旅客，包括了來自日本（29名）、馬來西亞（7名）、新加坡（14名）和美國（34名）的旅客。

《中央社》報導，根據《日本放送協會》（NHK），日本駐當地大使館等單位表示，日本約有260名觀光客在秘魯當地無法離境，其中有約30名日本觀光客，日本時間28日已搭上台灣的包機順利離境。

對此，日本台灣交流協會台北事務所代表泉裕泰，在台北時間29日上午在臉書粉絲專頁貼文表示，部分日本旅客搭乘駐秘魯台北經濟文化辦事處安排的包機，能夠平安出境秘魯，「對這次台方友情洋溢的合作，我在此表示由衷的感謝。」

除了日本觀光客，也有新加坡民眾搭乘台灣包機離開日本。

《中央社》報導，新加坡外交部長維文（Vivian Balakrishnan）台灣時間29日下午也特別透過臉書發文，感謝台灣朋友們的幫助。維文指出，14名新加坡公民與家屬撤離秘魯在今天上午撤離秘魯，非常感激台灣願意讓新加坡公民與家屬搭乘台灣安排的飛機。

《中央社》報導，一名不具名外交部官表示，這次的包機也協助日本等4個國家的國民撤離秘魯，在疫情嚴峻的時刻發揮人道精神，不僅得到這些友好國家的肯定，未來若國人有需要協助，也能透過這些國家給與協助幫忙。

這名外交官也分享協商包機的困難之處，他表示，滯留的55名國人一共分散在秘魯等3個地方，確定要包機時，秘魯已封城、車輛無法移動，因此聯絡國人儘可能集中在2個地點方便接駁，並與地方政府、航空公司、旅行社協商，首批38名國人在庫斯科市起飛後，再降落秘魯首都利馬接送另外17名國人。官員也透露，因為當地的國際機場已經封閉，因此在利馬接送時，飛機是降落在軍用機場，且這段包機的過程「前半段是國內線、後半段是國外線」。

滯留祕魯的149位台灣人，已經有72人已經自費搭乘商業包機離開，剩下的77名台灣人，由第二班包機載55名，其他22人因為可能有親人、親友在秘魯，因此共只有55名國人搭乘包機。

日本人激讚!!! "台灣是個不會見死不救的國家!!!"

台灣捐口罩 義媒：提醒世界台灣不屬於中國
最新更新：2020/04/02 22:55

（中央社記者黃雅詩義大利2日專電）台灣捐千萬口罩援外，義大利媒體報導，這提醒世界，台灣是獨立於中國存在，「比中國更慷慨」，中國直接捐給歐盟的物資是200萬個外科口罩、20萬個N95口罩和5萬個測試劑。

義大利大報「晚郵報」（Corriere della Sera）報導，世界衛生組織（WHO）將台灣排除在外，因為北京當局不希望國際承認實行民主體制的台灣。但現在牽涉的是全球健康問題，或許應該先擱置分裂中國的爭議，對此狀況做出「例外」處置。

報導指出，台灣距離中國東海岸僅100多公里，原本應是受到2019冠狀病毒衝擊最嚴重的地方。台灣迄今僅有300多個確診案例，台灣的成功抗疫經驗值得被借鏡。但在日內瓦的WHO關上溝通大門，拒絕傾聽或分享台灣經驗。

晚郵報指出，上週六（3月28日）香港媒體採訪WHO助理總幹事愛沃德（Bruce Aylward），問到台灣問題時，一向健談的愛沃德忽然沈默，說聽不清楚對方問題，香港記者追問台灣是否應被納入WHO？愛沃德僅回答「我們已談過中國」，就把電話掛斷了。

晚郵報指出，台灣的跨性別數位政務委員唐鳳提供了很多創意點子，例如他在推特發布影片，教導大家用電鍋乾蒸的方式消毒口罩。在義大利很少人使用電鍋煮飯，但或許也值得一試，「如果WHO不介意的話」。

義大利網路大報「義大利商業報」（Affari Italiani）報導，台灣捐給國外的1000萬片口罩當中，有50萬片將分送到義大利。

報導指出，由教廷駐華代辦佳安道（Arnaldo Catalan）蒙席代表捐贈的第一批醫療物資已經運抵義大利米蘭，包括4000副護目鏡、106副防護面罩、390支呼吸器導管、1020個呼吸器套件等。這些物資主要是透過輔仁大學醫學院等台灣多家天主教醫院體系募集的。（編輯：馮昭）1090402

Coronavirus, Taiwan dona 10 milioni di mascherine (ma resta fuori dall’Oms)

推

大陸玩出火😂
個發展永遠都唔係佢地想像之中咁
而家反而重令台灣個知名度更加響

人地真心做嘢係救人
你班仆街仲諗住過河濕腳賣垃圾貨比人
都仲未計係病毒源頭又唔做好把關又隱瞞
有小小智商都應該知中國正仆街

希望呢單野令班架仔醒目,留意多d時事政治野
支那人已經唔望佢幫到手,唔好搞亂檔已經要還神